【開戰了】國航下周一起暫停平壤航線 復航無期

朝鮮半島局勢緊張，央視報道，中國國際航空公司將於星期一開始，暫停北京至平壤段航線，最後一班航班於今日起飛，返航後於北京時間6時抵達北京。目前還不知何時恢復。

除了北韓高麗航空公司外，中國國航是唯一運營北韓航線的航空公司，原定於在每周星期一、三、五，從北京出發往返平壤。但因客源問題，經常取消航班。此前國航也曾對平壤航班進行過頻次或季節性調整，例如減少或取消冬季航班等。國航是從2008年初開設從中國往返北韓的定期航線。在國航之前，南方航空也曾提供過往返北京和平壤的服務。

國航停飛之後，往返北韓平壤只剩下高麗航空公司運營的平壤—北京、平壤—瀋陽，平壤—海參崴的定期航線，以及平壤—上海，平壤—丹東等包機航線。